小米暗盤跌5% 最大手蝕百萬 分析：16元仍太貴

【明報專訊】下周一掛牌的小米（1810）申請上市以來一波三折，昨天為上市前一個交易日，暗盤價一開始曾低見15.5元，較招股價17元低8.8%，之後一直在16元至16.3元水平徘徊，收市價最低報16.1元，跌0.9元或5.3%。有市場人士認為，小米股價跌至16元水平仍然太貴，加上公司前景不明朗，暫時不會考慮入市。

小米昨晚在耀才及輝立兩個暗盤交易市場一開始已經失守招股價17元，初段曾一度跌至15.5元，但很快就企穩16元水平。耀才暗盤收市報16.2元，跌0.8元或4.7%，一手200股不計手續費，蝕160元。耀才暗盤最高曾見16.58元，跌2.5%，最低見15.5元，跌達8.8%。而輝立暗盤收見16.1元，跌0.9元或5.3%，一手200股不計手續費，蝕180元。輝立最高曾見16.72元，跌1.6%，最低見16元，跌幅達5.9%。以暗盤收市表現計，散戶一手200股最多蝕180元，而單一最多認購申請獲派97.2萬股，以3厘孖展利息及九成孖展計，帳面蝕98.9萬元。

小米昨晚亦公布全球發售情况，國際發售部分有近24億股，相當於超額認購1.1倍；香港公開發售獲認購10.3億股，超額認購約9.5倍。

信誠證券聯席董事張智威預料，小米上市後股價會反覆向下，猶如平安好醫生（1833）、閱文（0772）及易鑫（2858）等。他認為，小米昨日暗盤價符合預期，相信大市反彈或多或少也有帶來幫助。

耀才：首日有升勢亦不宜高追

耀才證券研究部總監植耀輝表示，一直都不看好小米業務的前景，故不論股價短期表現如何，都不會考慮買入。他認為暗盤成交不算活躍，就算首日有升勢都不要高追，而持有一兩手的散戶如果許可的話毋須急於在首日低位沽貨。

除了小米，紫元元（8223）也於下周一在GEM板掛牌，昨晚暗盤表現不俗。耀才及輝立暗盤分別收報1.42元及1.43元，升86.8%及88.2%，每手4000股賺2640元及2680元。

此外，內地放射性藥品研究開發商中國同軸（1763）昨日在主板上市，收市報20.1元，比招股價21.6元，跌1.5元或7.5%。該股最高曾見21.2元，跌1.9％，全日成交額6億元，成交量2960萬股。該公司母企中核集團副總經理曹述棟表示，來季會重點研發放射性藥品及新產品，2017年的研發開支按年增長50%。董事長孟琰彬亦稱，因發展需要，未來亦會有融資安排。

最好再蝕多啲

我冇份抽，所以快啲蝕多啲

而持有一兩手的散戶如果許可的話毋須急於在首日低位沽貨。

睇下9.8有無支持
否則，要睇3.7了！